壹錘定音︰ 誠哥話中還有話 （李慧玲）

壹錘定音︰
誠哥話中還有話
（李慧玲）

11,187
■李嘉誠宣佈不提名特首候選人後，又出聲明指批評林鄭月娥是梁振英2.0並不公道。資料圖片
適中字型
較大字型
■李嘉誠宣佈不提名特首候選人後，又出聲明指批評林鄭月娥是梁振英2.0並不公道。資料圖片

一日之內，李嘉誠兩度就特首選舉發話，講出口的固然重要，沒講出口的話同樣值得細味。
距離跑馬仔提名截止還有十日，李嘉誠周日站出來公開表明不會提名，但會投票。當西環傾盡全力為林鄭拉票，誠哥如此表態，明顯不賣賬，重重摑了西環一巴。
薑是老的辣。既出動張德江，又透過到中聯辦拜年照片把李嘉誠擺上枱，皆因誠哥這一票最具象徵意義，他受到的拉票壓力亦可想而知。他選擇現在表明不提名，大有一了百了，謝絕未來十日再收到滋擾電話或見面的麻煩。其他商界大孖沙，其實未必無此實力，但就無此膽識。
他早上的話，有兩處弦外之音，特別值得留意。他解釋自己不提名但投票，因為前者公開，後者保密，一語道破林鄭現時想拿過半數以上選委提名的謬誤，即是你林鄭、你中聯辦想把保密的特首選舉變成記名選舉？
他又提及特首人選最重要符合兩個條件，一是落實一國兩制、《基本法》，二是維護法治，不能選擇性執法。聽在香港人耳中，如天籟之聲，因為這些在梁政府治下早已久違。希望北京聽得明諫言。
有趣的是，早上明明清楚講了自己看法，誠哥黃昏再發表了書面補充聲明，為林鄭被稱為梁振英2.0抱不平。噢，是不是有人擔心誠哥早上言論影響林鄭選情，所以力勸他補兩句林鄭好話呢？
誠哥補充聲明又說，相信習近平落實「一國兩制」不動搖、不走樣的決心。張德江南下深圳沒有提的名字，誠哥提了。超人，好嘢！

李慧玲

李慧玲

上一則
超人智慧 (添馬男)

下一則
李嘉誠不是怕得罪特首參選人 (錢志健)